小學生坐巴士誤投$270 焦急大哭 巴士司機暖心舉動讓妹妹感激道謝

幾百元對成人來說也不是一個小數目，更何況小朋友！台灣一名小學女生早前放學坐巴士回家，上車入錢時，不小心把手上的10元台幣及一張1000元台幣（約港幣$270）一起投進去，小妹妹在車內焦急地哭了起來，巴士司機見狀，想到了一個權宜之計，讓小妹妹收起眼淚開心地說謝謝。

從當時公車內畫面可見，司機一見到小妹妹誤投鈔票，立即提醒她，可是已經太遲了。小妹妹表示那張1000元是一周的餐費，要交給補習社，但因無法當場開起錢箱，焦急得在車上哭了起來，司機透過電話和小女孩家人說明情況，表示要先將她載回總站，但礙於開啟投幣箱有程序要執行，必須等翌日才能拿出裏面的錢。

司機也不斷安撫小妹妹，多次說「不要哭，沒有事」，一旁乘客也安慰妹妹「沒事喔！趕快先坐好」。後來妹妹到總站後邊走邊哭，令人不捨，因為許姓司機還要繼續開車，就先行離開。

另一位在站內待命的巴士司機見狀後，實在不忍心，於是馬上先行墊錢給小妹妹，自己再等公司開錢箱，這時小妹妹才收起眼淚開心地說謝謝後安心離去。

好心司機表示當時準備出車，看到小女孩一下車就站在路邊一直哭，眼淚一直流，發現不對勁，就問她發生甚麼事，才知道她不小心把一千元鈔票丟進錢箱。「我於心不忍，所以墊錢再看看翌日怎樣處理，然後再安撫小女孩，後來她也不斷說謝謝才離開。」

香港司機都好好

見鬼喇我也哭了

可能會趕佢落車，再唔係call防暴

圖

係咪新北市

好耐之前有單小學雞斯斯然入500蚊

反觀香港之前唔係有個小學生勁豪爽扔張500蚊落去

係香港俾人炒左啦

空姐伍小姐同施同學塊面好返未